究竟啲人強調華人、華語，個華字定義係點？

仲有個term叫全球華人

唔係幾識解

LM

係咪中華？
利伸 鳩估

中華民族華人係清末知識份子鳩作出尼

梁啟超

識睇/聽中文同時唔識其他語言就係華人？

應該係全中國所有主要同小數民族

部分正確，民族係用文化認同而定。華人：用漢語、漢文化習俗（節日、飲食）、漢族道德教化⋯⋯

日本 韓國 越南

其實所謂漢族嘛又係劉氏王朝替子民強加嘅身份，
所以根本唔應該將「漢族」當成一個民族，
而好多香港人嘅祖先亦唔一定係中原人士。

回族同維吾爾族又算唔算？

「中华民族」喺一樣作出嚟，實際上唔存在嘅嘢。

人哋民族主義講究嘅，係同一血統、語文、習俗、文化，而「中华民族」，就係格硬將一大堆唔同血統、唔同語文、唔同習俗、同埋唔同文化嘅民族痴埋一齊，話「你哋其實喺一個民族嚟㗎！」

實質上根本就係將「清朝帝制子民」換咗個名，叫一個「民族」。根本錯哂原本咩係一個「民族」嘅定義。

r fd子用

定義不明既字 畀支那人打飛機 + 模糊外國人